陸對美國哈德遜研究所等機構及4名個人 再祭出制裁令
2023-04-07
https://udn.com/news/story/7331/7082153
大陸7日宣布對我駐美大使蕭美琴實施制裁，並決定對台灣「遠景基金會」、「亞洲自由民主聯盟」2家機構採取懲戒措施。大陸外交部稍後再祭出制裁令，宣布對美國哈德遜研究所、雷根圖書館及其負責人採取反制措施，自2023年4月7日起施行。 大陸外交部長秦剛7日宣布上述制裁令。通報稱：「美方不顧中方反覆交涉和堅決反對，執意允許台灣地區領導人蔡英文於2023年3月29日至31日和4月4日至6日『過境』竄美從事政治活動。美國哈德遜研究所、雷根圖書館為蔡英文在美從事『台獨』分裂活動提供平台和便利，嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定，嚴重損害中方主權和領土完整。」 通報指出，依據《中華人民共和國反外國制裁法》第四條、第五條、第六條、第十五條規定，中方決定對美國哈德遜研究所、雷根圖書館及其負責人等後附《反制清單》列明的機構和個人採取以下反制措施： 一、對哈德遜研究所、雷根圖書館等2家機構：嚴格限制中國大陸境內的高校、機構等組織和個人與其進行有關交易、交流、合作等活動。 二、對哈德遜研究所董事會主席薩拉．斯特恩（Sarah May Stern）、所長約翰．瓦特斯（John P. Walters），負責雷根圖書館日常維護的雷根基金會前執行主任約翰．希布斯奇（John Heubusch）、首席行政官瓊安．德雷克（Joanne M. Drake）等4名個人，凍結在中國大陸境內的動產、不動產和其他各類財產；禁止中國大陸境內的組織、個人與其進行有關交易、合作等活動；對其本人不予簽發簽證、不准入境。 雷根 圖書館 蔡英文